\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{braket}
\author{Programación funcional para la física computacional}
\title{Tarea 3}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
\item Define las operaciones para el \emph{data} de vectores como vimos en clase para \emph{haskell}:
  \begin{itemize}
  \item Suma, resta vectorial
  \item Producto (por izquierda y derecha) y división escalar
  \item Producto punto y producto cruz vectorial
  \item Norma de un vector
  \end{itemize}
\item Implementa el algoritmo de Euclides como una función recursiva. Para dos números enteros positivos calcula el máximo común divisor de la siguiente manera:
  \begin{itemize}
  \item Si los número son iguales, ese número es el máximo común divisor
  \item De lo contrario al número mayor se le resta el menor y el proceso se repite con el resultado hasta que se obtiene un número menor a los dos.
  \end{itemize}
\item Haciendo uso de las definiciones para vectores que diste en el primer ejercicio calcula la fuerza de Lorentz que siente un electrón (carga de $1.6\times 10^{-19} coulombs$) que viaja a una velocidad de $(1.1\times 10^3) \hat{\i} + (1.2\times 10^3) \hat{\j} + 0\hat{k}\ km/s$ en un campo magnético de $0\hat{\i} + (1.3\times10^{-2})\hat{\j} + (0.1\times 10^{-2}) \hat{k}$ Teslas.
  \begin{equation*}
    \vec{F}=q(\vec{v}\times \vec{B})
  \end{equation*}
\item Define una función para calcular la resistencia electrica (en \emph{ohms}) de un material
  \begin{equation*}
    R= \rho \frac{\ell}{S}
  \end{equation*}
  \noindent donde $\rho$ es la resistividad del material en $\Omega m$, $\ell$ es la longitud del matrerial en $m$ y $S$ la sección transversal en $m^2$.
  Usando esta función usala como argumento a otra para calcular la corriente eléctrica para un voltaje dado.
  ¿Cuál sería la corriente que pasa por una varilla de cobre de $20$ metros de longitud y $5$ cm de diámetro de sección transversal si se le aplica un voltaje de $100$ volts? La resitividad del cobre es $1.71\times 10^{-8}\Omega m$ a temperaturas entre los ${20}^{\circ}C$ y ${25}^{\circ}C$, consideralo en ese rango.

  \item Define una función que pase de números naturales a binarios y viceversa en el orden correcto.
\end{enumerate}

\end{document}
